iPhone中國降價20天後銷量大增8成

蘋果新款iPhone才推出幾個月，中國零售商就紛紛降價促銷。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕蘋果為救買氣在中國打出降價策略，針對中國市場銷售通路的 iPhone機型，做出不同幅度的價格調降，此舉引發市場熱議。現傳出蘋果的降價策略非常奏效，中國電商iPhone銷量在短時間內暴增，以蘇寧電器為例，在iPhone降價後，該平台短短20天銷量成長逾8成。

綜合媒體報導，蘋果自上月（1月11日）針對中國市場銷售通路的iPhone價格做出調整後，中國電商平台蘇寧易購、天貓、京東等也紛紛加入iPhone降價行列，對部分iPhone機型推出降價促銷活動，一些平台的iPhone XS、iPhone XS Max等最新款機型，在降價後比蘋果官網售價約低1500人民幣。

而蘋果的降價策略十分奏效，讓iPhone在中國的銷量在對短短的時間內暴增。根據蘇寧電器說法，自1月11日起至1月30日裡，短短20日，蘋果iPhone在該平台銷量成長了83%，其中賣最好的機型為iPhone 8和XR。而另1家電商天貓也表示，該平台在降價後，iPhone銷量也成長了約76%。

目前蘋果除了對中國採降價策略外，蘋果首席執行官庫克（Tim Cook）在上週也表示，擬調降部份海外市場的iPhone售價，產品銷售將不再以美元來掛勾，而是改用當地貨幣來計算，此舉意味著蘋果將承擔美元升值成本。目前蘋果還沒有說明將在哪些國家調降售價，但這是iPhone問世12年以來，第2次降價，首次降價出現在2007年iPhone推出後不久。

愛國貨

咱們每天購買500萬台 iPhone

奶共果

要不是中國人來買iphone

Per day?

Yes per day

Very good

說好的愛華為

喂 說好的華為呢

講一套做一套

gay tim肯接受定價太高e個事實未